私院用免費血包收高價牟利？醫生透露一包血3千蚊涉工序成本

紅十字會近期緊急呼籲市民捐血，指血存量僅餘下4日，竟掀起血包用途的爭議。有市民質疑，紅十字會免費供應血包給公院及私院，但私院卻向病人收取高價輸血費用，形容是利用市民的無私奉獻予私院牟利，認為有所不公。

有醫生透露，在私家醫院輸血確實需要收費，10年前曾向某私院查問價格，當時一包血收3,000元，而私院毋須向紅十字會付任何費用。他亦解釋，私院要就輸血收費，是因私院從紅十字會取血後，需要自行處理血液，例如要設立血庫，並要有專人看管，病人輸血前亦要再處理血液，而成本亦包括輸血的喉管。

有某私家醫院管理層則表示，私院輸血收費並非收取血包本身的費用，因血包是紅十字會免費提供，故醫院不會就血包收錢，而醫院所收的費用是輸血時涉及工序的成本，如護士要另外做抽血配血工序，醫院亦要處理血包，以及病人輸血用的喉管及接駁的過濾器也要另外收費。

亦有私家醫生表示，私院並非就血包收費，而是就輸血涉及的人手及醫療用品如喉管等收費，一般如輸一至兩包血的收費不高。

另有私院管理層表示，如三等房病人輸1至2包血，費用約數百元，主要是人手及醫療用品的費用。輸血費用會隨著房間等級而提升，如同樣病人輸1至2包血，頭等房收費可以是三等房的一倍或倍半。病人輸血數量越多，收費越貴，因病人或需每日換喉管，涉及醫療用品及人手成本。

私院就輸血收取高額費用亦時有所聞，如上月就曾有產婦在浸會醫院生產時，出現罕見的嚴重併發症「血崩(子宮嚴重出血)」，需要輸血約40包及做5次手術以止血，惟短短4天的治療，醫院費用已達天價的40萬元，令該對夫婦面對巨大還款壓力。

蘋果想幫私院解話
但反被人認為挑起事端

認真，香港依個咁功利嘅地方叫人義務捐血真係唒9氣。

哂9氣